# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, Jeff Moe
# This file is distributed under the same license as the Momovu package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Momovu 1.2.4.dev2\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-08-16 10:24-0600\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../../_source/install.rst:3
msgid "Installation"
msgstr "설치"

#: ../../../_source/install.rst:5
msgid "This guide covers installation of Momovu on Linux systems."
msgstr "이 가이드는 Linux 시스템에 Momovu를 설치하는 방법을 다룹니다."

#: ../../../_source/install.rst:8
msgid "System Requirements"
msgstr "시스템 요구 사항"

#: ../../../_source/install.rst:11
msgid "Minimum Requirements"
msgstr "최소 요구 사항"

#: ../../../_source/install.rst:13
msgid "**Operating System**: Linux"
msgstr "**운영 체제**: 리눅스"

#: ../../../_source/install.rst:14
msgid "**Python**: 3.9 or higher"
msgstr "**Python**: 3.9 이상"

#: ../../../_source/install.rst:15
msgid "**RAM**: 4 GB minimum, 8 GB recommended"
msgstr "**RAM**: 최소 4GB, 권장 8GB"

#: ../../../_source/install.rst:16
msgid "**Disk Space**: 500 MB for installation"
msgstr "**디스크 공간**: 설치에 500MB 필요"

#: ../../../_source/install.rst:17
msgid "**Display**: 1280x720 minimum resolution"
msgstr "**디스플레이**: 최소 해상도 1280x720"

#: ../../../_source/install.rst:20
msgid "Recommended Requirements"
msgstr "권장 사양"

#: ../../../_source/install.rst:22
msgid "**Operating System**: Latest stable release of your Linux distribution"
msgstr "**운영 체제**: 사용 중인 리눅스 배포판의 최신 안정 버전"

#: ../../../_source/install.rst:23
msgid "**Python**: 3.10 or higher"
msgstr "**Python**: 3.10 이상"

#: ../../../_source/install.rst:24
msgid "**RAM**: 8 GB or more"
msgstr "**RAM**: 8GB 이상"

#: ../../../_source/install.rst:25
msgid "**Disk Space**: 1 GB for installation and cache"
msgstr "**디스크 공간**: 설치 및 캐시용 1GB"

#: ../../../_source/install.rst:26
msgid "**Display**: 1920x1080 or higher resolution"
msgstr "**디스플레이**: 1920x1080 또는 그 이상의 해상도"

#: ../../../_source/install.rst:29
msgid "Quick Install"
msgstr "빠른 설치"

#: ../../../_source/install.rst:32
msgid "Using pip (Recommended)"
msgstr "pip 사용 (추천)"

#: ../../../_source/install.rst:34
msgid "The simplest way to install Momovu:"
msgstr "모모베를 설치하는 가장 간단한 방법:"

#: ../../../_source/install.rst:40
msgid "To upgrade to the latest version:"
msgstr "최신 버전으로 업그레이드하려면:"

#: ../../../_source/install.rst:47
msgid "Installation Instructions"
msgstr "설치 지침"

#: ../../../_source/install.rst:50
msgid "Linux (Debian)"
msgstr "리눅스(데비안)"

#: ../../../_source/install.rst:52
msgid "Install system dependencies:"
msgstr "시스템 종속성 설치:"

#: ../../../_source/install.rst:60
msgid "Create a virtual environment (recommended):"
msgstr "가상 환경 생성(권장):"

#: ../../../_source/install.rst:67
msgid "Install Momovu:"
msgstr "모모베 설치:"

#: ../../../_source/install.rst:75
msgid "Install from Source"
msgstr "소스에서 설치하기"

#: ../../../_source/install.rst:77
msgid "For users who want the latest development version:"
msgstr "최신 개발 버전을 원하는 사용자에게:"

#: ../../../_source/install.rst:80
msgid "Clone the Repository"
msgstr "레포지토리 복제(clone)하기"

#: ../../../_source/install.rst:88
msgid "Install the Application"
msgstr "애플리케이션 설치"

#: ../../../_source/install.rst:90
msgid "Create and activate a virtual environment:"
msgstr "가상 환경 생성 및 활성화:"

#: ../../../_source/install.rst:97
msgid "Install in user mode:"
msgstr "사용자 모드에서 설치:"

#: ../../../_source/install.rst:105
msgid "Verification"
msgstr "확인"

#: ../../../_source/install.rst:107
msgid "After installation, verify Momovu is working:"
msgstr "설치 후 Momovu가 정상적으로 작동하는지 확인하십시오:"

#: ../../../_source/install.rst:121
msgid "Uninstallation"
msgstr "설치 제거"

#: ../../../_source/install.rst:123
msgid "To remove Momovu:"
msgstr "모모부를 제거하려면:"

#: ../../../_source/install.rst:126
msgid "Using pip"
msgstr "pip 사용법"

#: ../../../_source/install.rst:133
msgid "Complete Removal"
msgstr "완전 제거"

#: ../../../_source/install.rst:135
msgid "Uninstall the package:"
msgstr "패키지 제거:"

#: ../../../_source/install.rst:141
msgid "Remove virtual environment (if used):"
msgstr "가상 환경 제거(사용한 경우):"

#: ../../../_source/install.rst:147
msgid "Remove configuration files (if any):"
msgstr "설정 파일 제거(있을 경우):"

#: ../../../_source/install.rst:154
msgid "Next Steps"
msgstr "다음 단계"

#: ../../../_source/install.rst:156
msgid "After successful installation:"
msgstr "설치가 성공적으로 완료된 후:"

#: ../../../_source/install.rst:158
msgid "Read the :doc:`usage` guide to learn about features"
msgstr ":doc:`usage` 안내서를 읽어 기능에 대해 알아보세요."

#: ../../../_source/install.rst:159
msgid "Try the sample PDFs in the repository"
msgstr "저장소의 샘플 PDF를 시도해 보세요."

#: ../../../_source/install.rst:160
msgid "Configure your preferred document types"
msgstr "선호하는 문서 유형을 구성하세요"

#: ../../../_source/install.rst:161
msgid "Explore keyboard shortcuts for efficient workflow"
msgstr "효율적인 작업 흐름을 위한 키보드 단축키 탐색"

#: ../../../_source/install.rst:163
msgid "For development setup, see :doc:`development`."
msgstr "개발 환경 설정에 대해서는 :doc:`development` 를 참조하십시오."
